【你嗰嘢壞咗啊】低調置業討論區（146）

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 置業POST 巴絲打同股榮對賭

金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135（現為174.94），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

報到

【每睇一次樓，衝擊一次價值觀】低調置業討論區（145）

fixed

LM

留名

我都以為會開唔到，所以先亂打title

達陣

新人留名

淡友將會大勝歸來

lm

睇元廣告，我覺得自己係良心賣家

恭喜下手業主唔係接我火棒，雙贏

開癲價有無人接㗎

如果成咗，阿撚sir塊面打到腫晒

實有架 好似係

林山今日先有單雙破頂成交

學巴打開三千萬

本身都腫

新屋因較低層，所以採光較少，裝修上係咪應該以白色為主，令到成間屋光猛d?

想問下 比完大訂 係咪除左等mortgage 就無野可以做？

薈蕎開放戶呎售2.38萬 創項目新高
文章日期：2018年4月5日 21:50

新盤市場未有因今日清明節公眾假期而變得暢旺，市場估計僅錄約10宗一手成交，當中以宏安地產（1243）大圍半山薈蕎連沽5伙佔最多，其中一伙開放式戶以實呎逾2.38萬元售出，料創項目呎價新高；上述2翼9樓C10室，實用262方呎開放式戶，成交價625.7萬元，實呎高見23,882元。

可留意的是，薈蕎日前連錄4宗撻訂，包括1翼3樓D1室，但據成交紀錄冊顯示，上述撻訂單位、屬實用399方呎一房戶，再以686.3萬元重新售出，實呎17,201元；同時，項目新沽出2翼12樓C1室，實用425方呎兩房戶，成交價831.9萬元，實呎19,574元。

私樓計舊年萊坊講係4000/尺，僅次於紐約，四叔仲高啲，係5000/尺

阿Lam 越嚟越fat

成交新聞加咩密

岩，應該開心share

痴撚線 慧安園咁舊 仲遠離左地鐵站都賣成600
明明呢個係兩三個月前新都城個價黎

內地樓價飛升，不少港人北上買樓，但陷阱處處，有人花數百萬連業權都買不到，約80名香港買家於2013年。經本地地產代理購入廣東省惠州一個樓盤樓花，涉款逾2億元，惟原定2015年落成的樓盤，至今仍是完工無期。多名買家揭發他們的買樓合同、付款銀行帳戶號碼、以致收據均不盡相同，甚至無法律效力。

潘婆婆於2013年9月，購入惠州一度假式泳池別墅第3期，以350多萬元人民幣購入一個單位，打算收樓後用作安享晚年，但時至今日，地盤一片黃土，項目疑爛尾收場。她坦言已支付180多萬元人民幣。直至2014年4月，該樓盤開始傳出壞消息，項目第2期已爛尾，又傳出發展商公司重組，她擔心收樓無期，決定斷供，上到去見冷氣機、雪櫃丟滿一地，辦公室亦人去樓空。

據了解，購入上述樓盤項目的港人最少有80名，當中已大部分全數付款，以每人購入300萬元人民幣一個單位計算，有關樓盤開發商單是這筆收入就高達2億4千萬元人民幣。有買家以800多萬元購入兩個單位，亦有買家以600多萬元購入兩個單位，均已全數付款。這群買家集合追討，更揭發銷售過程問題多多，懷疑墮入騙局。

首先，不同買家簽署的合約竟有多個版本。有買家起初簽署的臨時買賣合約文件，其實是樓宇認購書；但部分買家簽的臨約卻名為誠意確認書，更只能取回一份影印範本。亦有買家將文件交予內地律師查看時，才驚覺自己購買的並非樓花，而是高爾夫球會藉再送樓。當中只有小數買家真正購買單位的業權，大部分買家簽署的均是沒有法定效力的文件。

樓爆啦仲買

旺角有間叫未來照明，同埋沙田home square 有間叫e-lighting 都唔錯，有時間可以去望下

你冇野放架？個廳無櫃我唔得，d儲糧呀紙巾呀都要放廳

帶埋我去吹。得唔得

1年HIBOR連漲21天破2厘 利率長線趨升 銀行煞停定按

港元長息繼續隨美息上揚，1年期港元同業拆息（HIBOR）已連漲21日，創1992年以來最長連升紀錄，昨日以最高位2.00786厘報收。儘管與按揭相關的1個月拆息近日已略為回落，但仍較2月底時有20個基點的升幅，市場人士預期，會再有銀行暫停首年低息的定按計劃，但礙於市場競爭激烈，目前進一步調高按揭息率的機會不大。相反，近日更有個別銀行以高達1.9厘的現金回贈吸客。

3月季結過後，港元中短息有所回落，惟長息仍持續上升，1年期拆息本周二已升穿2厘，昨日進一步漲至2.00786厘，為2008年以來首次升穿2厘的水平。

港滙貼近7.85水平

中國光大銀行香港分行金融市場部資金業務副主管顏劍文指出，長息持續上升，主要是市場料港滙遲早會觸及7.85的弱方兌換保證水平，屆時資金流走，預期流動性緊張將推高拆息。而由3月初至今，1年期拆息已持續累升近半厘。港滙昨晚約11時30分企於7.8491，相當貼近7.85水平。

有銀行界人士表示，儘管1個月拆息於季結後略有回落，昨日亦下跌0.03厘，報0.93321厘，估計美國今年仍會加息2至3次，港息未來定會趨升，故近期有銀行已暫停首年低息的定按計劃，相信市場餘下的定按計劃亦會逐步停止。繼早前滙豐及中銀的定息按揭、在3月底截止申請後未有再延續外，有報道指華僑永亨亦暫停首年低息的定按優惠。

該人士續稱，從銀行角度，由於資金成本增加，銀行理應加按息，相信銀行首先不會從調升同業拆息（H）按揭中的息差着手（現時普遍為H＋1.26厘），反而是希望上調鎖息上限，現時鎖息上限一般為2.15厘，即最優惠利率（P）減2.85或3.1厘。不過由於市場競爭仍然熾熱，估計短期內銀行都不會採取行動。

提高現金回贈吸客

市場消息指出，近日不少銀行仍積極搶攻樓按業務，個別銀行更把H按按息，略為調低至H＋1.25厘，在目前拆息水平，新造H按早已觸及鎖息上限。另有個別銀行就提高現金回贈至1.9厘來吸客。

中原按揭經紀董事總經理王美鳳認為，隨着美國加息及港滙偏弱，未來拆息定會趨升，現時市場餘下的首年低息定按計劃，申請期結束後再獲延長的機會極微，未來縱有新的定按計劃推出，相信息率亦會較現時為高。由於目前拆息與最優惠利率仍有相當差距，銀行短期調高最優惠利率機會不大。她亦相信，在市場競爭激烈下，銀行儘管未必再減按息，但都會利用其他優惠作招徠

唔計租金收入稅（等同香港既物業稅），每年就要俾樓價估值 1.7% 的固定資產稅同城市計劃稅（差不多等同香港的差餉同地稅），稅率比香港重好多

租樓日日賺

有開心卡去支那深圳田貝買喇， 我剛買左燈飾同款香港天樂里或太子上海街賣LED燈都2000幾蚊， 田貝賣600蚊人仔左右， 水晶燈香港燈飾舖賣緊3000蚊， 田貝賣800蚊左右， 好多香港人上去買燈，計埋運費180蚊直送到你府上

而加即刻去振下夫綱先啦

啲人買樓其實大部分係銀行借錢，變相你個眾籌實際係籌銀行，銀行又無可能係你無資產時借錢比你。

而且發展一個住宅項目其實需要好多唔同專業，一班烏合之眾完成唔到咁大既項目。

10皮裝修都唔夠啦

租樓日日賺
樓價太高
元朗搵層樓都難

膠手

lm

中原地產元朗教育路分行副分區營業經理溫旭銘表示，二手市場租盤短缺，令舊樓租金亦被搶高。元朗樓齡31年的洋樓益輝大廈，剛錄得一宗新高價租務成交，低層C室，實用面積379平方呎，兩房間隔，附有簡單裝修，月租叫價1.4萬元，放盤約1星期，業主堅持零議價，最終獲租客不議價承租，租金創該廈新高，折合實用呎租37元。

租客為一對夫婦，見上址坐落於市中心，亦鄰近商場及街市，交通方便，日常生活所需一應俱全，深知市場上租盤短缺，見上址條件合適，即睇即租。單位業主則於1997年1月以122萬元購入單位，現租出單位，回報高達13.8厘，相當豐厚。

買樓唔去睇真啲可以有幾中伏？｜樓・搜 ｜吳宛盈

有啲人真係好趣致，買個廁所板都會行勻成區格價，偏偏買新盤就連個盤都未去過，淨係睇價錢、區份同埋睇個「明知裝修成咁係嘥氣」嘅示範單位，就衝去入票。幾百蚊好緊張；幾百萬就唔志在，係咪就係所謂嘅佛系生活態度？

雖則數百萬當係碎銀啫，但入咗伙先知乜港鐵站要行咁遠嘅？乜原來周圍無嘢食㗎？都真心中晒伏喇！唔親自去過都唔知，原來今期新居屋都有伏！幾個月前公佈新居屋地點嗰陣，已經有朋友同我講，好恨買長沙灣凱樂苑。睇睇地圖，喺南昌站後面又真係好吸引，同二萬幾蚊呎嘅新地匯璽做鄰居喎，真係個人都高貴晒！

三個新居屋嚟講，啟德啟朗苑大家都知依家唔方便，但沙中線通車後就無得頂，有晒心理準備要等。而平價嘅東涌裕泰苑，係咁易去過嗰頭，都知東涌站周邊已經起滿晒，新盤一定要駁車入二線區喇！價錢平唔通真心益街坊咩？但點估到開價貴嘅凱樂苑原來最伏？去拍嘢之前我睇晒地圖、問過朋友，再睇埋啲傳媒報道話5分鐘就行到，心裡都驚嘆乜咁筍呀？點知原來中晒伏，而家根本無路直接由南昌站行過去，而係要沿深旺道再轉上興華街西天橋，行足15分鐘大運先到！一年行一次大運就無所謂啫，一日坐底行兩次喎！當日偶遇一家大細特登去睇樓，佢哋都話唔知原來要行得咁甘，真心畀長沙灣、南昌站呢啲字呃到透！講一大餐，都係想提提大家，想買樓唔好懶喇，好好落去行一轉、睇一睇，唔好收咗樓先話畀人呃！

D記者真係好搞笑
溱X 272尺就叫人劏房
又唔見佢地話沙一282尺係劏房

河畔仲細， 實尺269

今日又到CCL 既日子

茶記得215

想請問下而家仲想借稅貨 仲有無邊間抵

我想請教下. 康城好唔好住

利申 依家住緊林太到

6月到12月樓價都隨時升左一成.

我同事買左晉海日日同我show off
係咁話天水圍好cheap 點點點

佢係咁話會升喎 開埋會德豐個商場就勁過yoho 同埋個到冇公屋 全部私樓 人都高尚
所以想睇下巴絲們意見係咪真係咁正
因為本身我住觀塘都心郁想搬番近D市區

係呀 男家住天水圍.所以買返個邊

講真講 我間2房係360萬買.但可能我望樓景.我見hsbc估價都係得480

其實個到係點? 真心未入過去

啟德唔敢諗 .不是我這種低等職員買

hsbc 估價又升咗幾萬

我個度反而恒生最高，高HSBC 5%

我就HASE>BOC>HSBC

[member]點樣減一半佣[ /member]

我同你有完全一樣的煩惱

好靚
完全係我鍾意既style
咁啱我都係林太 呢排要開始搞裝修

因為我係買林太嗎... 咪自覺高人一等

我買樓時360 銀行都係估得330-340

me2

問佢買左幾大
之後同佢講買左3房

Happy wife, Happy life

邊有俑減架
租樓日日賺

【新高指標】君傲灣兩房呎價突破2萬
文章日期：2018年4月6日 12:43

將軍澳君傲灣有兩房單位呎價突破2萬元關口，料為屋苑呎價新高指標，美聯首席高級經理鄧國偉指，上述君傲灣3座中低層F室，為實用377方呎2房戶(建築527方呎)，新近以755萬元易手，實呎高見20027元(建呎14326元)。鄧指出，原業主2005年以247.8萬元一手購入單位，帳面賺逾507萬元或2倍。

My Garden 爛場一個 唔敢比意見
Mira 中菜都ok 價錢偏貴 性價比麻麻
Harbour Grand HK 中菜好一般 你應該係睇Salon?
Royal Plaza 就前幾年裝修完靚左 都唔錯
會唔會考慮 Cordis 或者 Hyatt Regency TST?

我都想問下, 而家想換間大小小同家人老婆4個人住算
但結婚又唔知要預幾多, 諗住好細好細咁搞結婚算
唔知又要幾多萬

大家點睇SHK屯門景峰新盤，衘半山?

唔熟呢區，聽相熟AA講SHK首批計哂優惠大約呎價會開$13K

昨日假期特登入過去睇環境，係就係入D，兆康西鐵站落車再轉614去景峰，再徒步行五分鐘先到屋宛，但周邊環境真心不錯，清幽，空氣好，少人(可能無大商場，入得去既都係附近屋宛住客)。之後再行落虹橋睇下周邊配套，有酒樓，快餐店，各類型食肆(中西意法日，糖水舖)齊哂，起市都有兩間，五金店，便利店，屈人寺，民生需要應該無問題。

再問番當區AA，原來附近30年屋宛都做緊$11K/呎。

如果開13K，我一定狗衝...

睇番, 我當時R左以下OFFER番來

我個aa話報錯左
成交果間應該係47x呎

大家點睇呢篇分析

其實香港舖頭咪又係田貝或淘寶入貨，點解要比多幾倍價錢買同一樣既產品

佢話歐洲入貨，問佢攞海關批文10間都話冇， 所以賣貴幾倍價錢擺明搵笨柒。

[url]最撚嘔心係班仆街(中印港咩人都有)放隻腳上去
著住鞋架屌
搞到試坐都嫌佢污糟[/url]

中原城市領先指數CCL最新報177.61點，連續3周創歷史新高，按周升1.53%，連升3周共3.98%。

中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，元宵節後第二周，CCL、CCL_Mass及CCL(中小型單位)齊創歷史新高，兼升穿175點目標。CCL_Mass於2周前已經升破175點水平，而CCL(大型單位)於上周亦已升破180點水平。顯示新春後樓市轉旺，樓價升勢明顯。

中原城市領先指數CCL最新報177.61點，連續3周創歷史新高，按周升1.53%，連升3周共3.98%。中原城市大型屋苑領先指數CCL Mass報178.00點，創歷史新高，按周升2.08%，升幅為21周最大。CCL(中小型單位)報176.58點，創歷史新高，按周升1.90%，升幅為21周最大。

CCL(大型單位)報182.69點，為歷史次高，按周微跌0.11%。CCL(大型單位)連續2周創新高後回軟，但仍在180點以上高位企穩。

新春後九龍區樓價表現突出，明顯跑贏其他三區。新春後旺市3周計，九龍累升5.36%，港島升2.43%，新界西升2.10%，新界東升2.10%。

本周四區樓價齊升，是近6周以來首次。九龍CCL_Mass報174.84點，連續2周創歷史新高，按周升2.94%，升幅為144周(即近3年)最大，連升3周共5.36%。新界東CCL_Mass報186.22點，創歷史新高，按周升2.61%，升幅為21周最大，連升2周共2.72%。新界西CCL_Mass報159.53點，為歷史次高，按周升1.56%。港島CCL_Mass報184.07點，為歷史次高，按周升1.13%。

今天(2018年4月6日)公佈的指數，根據2018年3月26日至4月1日簽訂正式買賣合約的中原集團成交計算。當中有逾八成的交易是在2018年3月12日至3月18日簽臨時買賣合約，即3月2日元宵節後第二周的市況。

V巴點睇後市

X2 想知

估9月後放慢，全年升，出年應該加咗1厘同樓花入伙期，會有調整，估10%，要睇埋貿易戰係咪真打得成

之後要等消化晒嗰堆樓花，借發展商財仔嘅要焗出貨，消化完要時間橫行，等發展商冇乜新盤推先有升勢

鳩估

即是13-14 果段橫行期？

話時話收左樓你地幾時拜四角？定唔會拜

有機會，如果貿易戰打得成，經濟一定差咗，大家會緊縮消費，投資變得謹慎，未入場嘅會觀望

嗰堆納米樓會加入出貨，買得呢類新樓實力唔高，可能係呢批調整先

裝修前，最近收深圳都唔搞，一向我太座做我唔做，依家佢都唔搞

懶得就懶啦
但我自住都係拜下安心

thx vic 巴

gogogo

3月貿易戰開始，ccl 爆升開始

樓爆

中原伍耀祖表示，天水圍嘉湖山莊車位連環成交，剛錄得1宗車位破頂紀錄，美湖居單號車位以144萬元沽出，刷新嘉湖山莊車位造價紀錄，原業主於2014年以50萬元入市，持貨不足4年，賬面獲利94萬元或1.9倍。

此外，景湖居一個雙號車位，近日以140萬元沽出，造價屬屋苑車位次高。原業主早於1995年以40萬元購入該車位，持貨約23年獲利100萬元，升值2.5倍。

嘉湖車位幾錢租左右

升得有d驚

勁似openrxxx d 打手文咁

【瓣瓣都癲升】將軍澳二手樓一季40破頂

將軍澳新盤掀搶購潮，帶動區內二手樓市包括私人屋苑、公居屋，甚至車位做價繼續癲升。東網綜合地產代理數據顯示，今年首季將軍澳私人屋苑錄逾460宗買賣，當中至少有約40宗創新高價，由細單位至中大碼盤均現破頂成交，延續去年第四季旺勢。業界估計，在二手盤源緊絀及新盤效應下，區內破頂潮勢持續出現。

【私人屋苑】
私人屋苑方面，香港置業劉浩勤稱，雖然將軍澳新盤登場搶去大批購買力，加上農曆新年期間交投例淡，但首季將軍澳二手續旺，區內26個私人屋苑期內錄逾460宗二手買賣，與去年第四季的470餘宗相去不遠。

最受將軍澳新盤推售影響的日出康城1期及2期，交投不跌反升，期內錄逾80宗成交，多過對上一季。其他成交較多的指標屋苑為新都城及維景灣畔，首季錄60宗及41宗買賣。

除了交投暢旺外，區內亦湧現高價成交。綜合地產代理數據，首季將軍澳私樓先後錄得最少近40宗破頂成交，大部分是屋苑新高或同類單位新高，2月及3月樓價升勢凌厲，分別錄15宗及16宗破頂成交，均較1月的破頂成交多逾一倍。

雖然將軍澳是傳統上車熱點，但區內指標上車屋苑樓價愈來愈不「價細」。新都城兩房單位自一月底屢錄實用呎價突破1.8萬元的成交個案。世紀21將軍澳魏仕良稱，屋苑2期1座高層C室，實用面積363方呎，三月底以662.6萬元易手，實用呎價18,253元，創屋苑呎價新高。香港置業劉浩勤表示，新寶城6座頂層連天台戶，實用面積436方呎，三月中以兩房新高價816.8萬元易手，實用呎價18,734元，呎價創屋苑新高。

此外，部分近年落成的新進屋苑兩房成交價突破千萬元大關。利嘉閣梁木勇稱，天晉II第1A座高層A室，實用面積551方呎，以1,048萬元易手，成交額貴絕全區兩房戶二手價。中原伍錦基指，將軍澳天晉IIIA第2A座中層B室，實用面積352方呎，以703萬元售，實用呎價19,972元，呎價料創全區一房戶新高。

值得一提，受日出康城新一期新盤熱賣帶動，不少向隅客回流二手市場，帶動附近一帶私人屋苑狂追落後。中原伍錦基續指，日出康城2期領都1座高層右翼B室，實用面積805方呎，三房連套房間隔，以1,088萬元易手，實用呎價13,516元，創屋苑呎價新高，8年間升值510萬元；同系領峯6座左翼四房單位，以1,230萬元成交，實用呎價12,590元，做價及呎價同創屋苑新高。

特色戶樓價同樣癲狂，東港城6座複式單位，1月底時售1,695萬元，實用呎價高達19,002元，售價及呎價同創屋苑新高，而且較舊紀錄高出27.9%。美聯蕭偉康稱，蔚藍灣畔3座頂層連天台戶，實用面積1,031方呎，同月以2,150萬元獲同區換樓客購入，實用呎價19,884元，呎價及做價同創坑口區二手新高。

-------
【公居屋】
將軍澳私樓樓價升得太癲，買家轉投區內公屋及居屋市場，首季樓價繼續被搶高。將軍澳居屋頌明苑A座中層3室，上月以自由市場價560萬元沽出，實用呎價13,965元，創屋苑呎價新高。

同區居屋安寧花園6座中層C室，實用面積431方呎，自由市場價590萬元易手，實用呎價13,689元，刷新屋苑呎價紀錄。

同區居屋英明苑B座中層3室，亦以自由市場500萬元轉手，實用呎價12,469元創屋苑新高，買家為上車客。

另富寧花園5座高層F室，實用面積452方呎，業主放盤兩個月後即獲買家承接，自由市場價575萬元，實用呎價12,721元，創屋苑新高。
同區富康花園6座中層B室，自由市場價620萬元易手，實用呎價12,810元，貴絕屋苑同類兩房戶。

居二市場方面承接力亦強勁。居屋寶盈花園8座高層C室，實用面積484方呎，獲綠表客以第二市場價538萬元承接。原業主持貨十年轉售，帳面獲利413萬元。

此外，公屋一樣有價有市，將軍澳翠林邨欣林樓中層12室，實用面積490方呎，獲同區分支家庭上車客以綠表價330萬元購入，創屋苑新高，實用呎價6,735元，較4年前購入價升值4.2倍。

-------
【車位】
近年將軍澳車位炒到癲，區內屋苑車位價輪流破頂，首季有不乏突破兩球成交。坐落港鐵將軍澳站的將軍澳廣場一個車位，上月以253萬元售出，創屋苑車位價新高，原業主2010年底以44.5萬元購入，持貨不足8年升值近4.7倍，帳面勁賺約208.5萬元。

地產代理指，鄰近港鐵調景嶺站的維景灣畔2月底連錄兩宗車位破頂買賣，其中一個雙號車位以209.8萬元沽出，創新高，原業主2009年僅以42.5萬元購入，持貨9年於高位沽貨，升值約3.9倍。

日出康城車位亦求過於供，帶動售價持續向上，二期領都一個單號車位上月以229萬元沽，創日出康城2期項目新高，原業主不足3年帳面賺118萬元。另外，鄰近港鐵坑口站的新寶城，車位價亦連環破頂，一個雙號車位於上月底以188萬元售出，原業主持貨不足5年沽出，帳面獲利118萬元。

另外，區內居屋車位價亦水漲船高，富康花園即使只限業主購買車位，上月底有雙號車位，以152萬元售出，貴絕全區居屋車位，原業主於2010年底僅以27萬元購入，期內漲價4.6倍。

高力國際亞洲區估價及諮詢服務部副常務董事張翹楚指，根據香港規劃標準，鐵路範圍500米內住宅項目的車位配置比例，較在500米外的項目為少，因此令鐵路沿線屋苑的車位供應更緊張，加上鐵路上蓋或旁項目的業主負擔能力不弱，車位需求大，成交價動輒二、三百萬元也大有市場。

不過，他提醒，車位的需求始終頗受經濟環境影響，若然經濟逆轉，受影響的車主會考慮出售汽車及車位，令車位價格波動。

樓爆不遠矣

樓價日日破頂，粉嶺牽晴間竟出現反高潮，利嘉閣林偉明透露，粉嶺牽晴間2座低層F室，實用面積約573方呎，三房間隔，以638萬元沽出，呎價11,134元，呎價創同類型單位新低。

林偉明續指，業主原叫價約668萬元，減價30萬元後獲承接。據悉，業主為區內投資客，家庭成員各持1層物業，他認為樓市升得太急，市況不健康，所持單位的同類型單位價格將跌至400萬元水平，有損回報，故善價而沽。

據悉，原業主在2014年9月，以約439萬元買入上述單位，持貨至今轉手賬面獲利約199萬元，物業價值升幅約45%。林偉明補充，現時屋苑約有50個買賣盤提供，單位「入場費」由約520萬元起。

呢單有無知麥事？
其實佢本身個價係呢排的成交價都已經偏低

咪由得佢

我唔太記得了，佢好似話要兩萬幾三萬，而我最後搵左佢舖無縫地板

另一方面，度門唔係好厚，整好影畀你睇下

單野稅局可能都會查

富寧452賣575真心痴左線

租樓日日賺

財經評論：新盤供應持續增 高追樓市宜審慎

近月中美貿易糾紛日益緊張，港股氣氛遭受打擊，但港人熱愛的「磚頭」價格卻繼續攀升，這種不合理現象終歸會有糾正！事實上，新盤價格愈賣愈貴，二手市亦步亦趨，互為推升拉高，進一步脫離市民負擔能力，加上供應量按年增加，市場承接力將面臨嚴峻考驗。

中美貿易摩擦互不相讓，往後發展難測，令全球經濟蒙上陰影。美股反覆下挫，連帶全球股市亦為之震盪。另方面，美國聯儲局主席鮑威爾多次發表偏「鷹」言論，「息魔」步步進逼，投資者寢食難安。當前香港經濟雖暫未見負面影響，惟在聯匯制度下，今年香港銀行跟隨美國加息是大概率的事，利率正常化下市場流動性趨緊漸現，香港難以完全抹殺「走資」風險。惟對息口和投資氣氛敏感的香港樓市，目前仍是高踞不下！地產代理最新統計的二手樓價指數連續3周創新高，且有加速上升之勢，反令人更為憂心。

從市場角度看，樓價升跌最終離不開供應與需求。觀乎香港的樓市供應，據政府資料推算，單是今季私樓新盤供應逾1萬伙；明年私樓落成量將超過2萬伙，乃2004年以來最多；而在未來4年期間，私樓平均每年落成量約為近2.1萬伙，較2013至2017年的平均每年落成量1.3萬伙增加逾5成。連同貨尾、未售樓花及已批出土地並可隨時動工的項目，政府預計未來3至4年的一手私樓潛在供應量達9.7萬伙。此外，近幾年港府在土地方面致力維持相對穩定供應，供應面的可測性已相對提高。本月下旬，政府會就土地供應進行為期5個月的公眾諮詢，期望社會能就增加短中長期土地供應有共識。

事實上，香港的土地供應正醞釀變革，加上未來數年可以預計的住宅供應逐年增加，樓市的基本面正在起變化，樓價漠視不利因素而走高的局面將難以持久，畢竟資產價格不能長期脫離基本因素，當環球投資氣氛轉差，市場流動性開始趨緊，外部風險累積，貿易戰引爆資產泡沫，最終香港經濟亦難獨善其身。

股市表現往往走先經濟表現，近期港股跌勢，正正顯示資產價格壓力增加，樓市不大可能長期逆勢而行。畢竟置業是人生大事，上會供樓是20、30年的大投資，置業前必須審慎衡量樓價、首期、供款能力、職業穩定性等重要因素，只有做好暴風雨來臨的各項準備，當真的刮起暴風來，才不會自亂陣腳，真正有能力實現「安居」目標！

700尺 大裝修既話 預幾多錢好？

尤其是對於新一代黎講，如果樓價真係繼續升，真係可能成世買唔到樓。

90後表示靠自己依家有1球cash
但都唔知可以買乜好

打算單身上車？
1球宜家真係無乜好揀

因為小弟人工唔夠高，唔加擔保計買盡都係4M

應該得返大西北單支

係
除非買百幾呎劏盤，但兩個人已經唔夠住
又要鎖3年，到時有budget 想換大d 都麻煩啦

同埋你宜家買黎自住定投資先？

我裝修前拜左

自住，想for 埋將來結婚
見到樓價日日升，好驚依家唔買，第時連劏盤/單幢都唔到我買，被人迫上大灣區

咁就揾D 4M O既

搞緊按揭，追得切定息Plan

個頭番工，又多垃圾車貨車，大麈都癲
另外，零配套，地鐵又等得耐
春天又勁潮濕

真係狗也不屌

何遠東一個人打三份工 打拼五年做業主

LIHKG @ Android

你book得黎都1年，1年都揾錢

擺酒擺黎食既咩？擺黎威嫁麻

其實係d官員已經技窮 唯有唱啖樓市黎減少需求 等樓市唔好升得咁快
仲記得年頭cctvx 有段新聞話 供應今年創新高 又有加息壓力 樓市預計今年下跌一成 但所謂既創新高供應 貶下眼已經消化哂 因為每日黎150件人才 但cctvx提都唔提下

X2 駛左500k

大家點睇SHK屯門景峰新盤，御半山，山山?

呢篇文同呢位巴打係到見過, 果然係aa 黎

就黎爆po

我3星期前結。擺19圍 club one 都18 萬。 大數易計。細數真係陰乾。

【貿易戰爆發, 樓價將何去何從?】低調置業討論區（147）

NEXT POST

謝炭巴

預半山, 山山, 又話今個星期開價, 到呢刻仲未出價單

仲以為返到嚟已經爆post添

OLED係勁正
可惜個廳唔夠大, 最盡只放到50吋電視機.

推爆佢

991

992

女王大人

爆了爆了

1001